<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Home on Raum für natürliches Lernen</title><link>https://raum-fuer-natuerliches-lernen.de/</link><description>Recent content in Home on Raum für natürliches Lernen</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>de</language><lastBuildDate>Mon, 12 Feb 2018 15:37:57 +0700</lastBuildDate><atom:link href="https://raum-fuer-natuerliches-lernen.de/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Minetest in der Schule</title><link>https://raum-fuer-natuerliches-lernen.de/work/2021-03-09-minetest/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://raum-fuer-natuerliches-lernen.de/work/2021-03-09-minetest/</guid><description>Wir starten ein Minetestprojekt in der Schule!
Nachdem wir uns eine Weile mit der Technik auseinandergesetzt haben (hier gut nachzuverfolgen), sind wir jetzt mit dem Minetestprojekt in der Schule gestartet. Zunächst im Probebetrieb, wollen wir zum einen kennen lernen, wie unsere Infrastruktur funktioniert und wie die Familien mit dem Anschluss an unseren Server zurecht kommen - immerhin haben wir immer noch Remote Schüler*innen und wir wollen diese Art von Angeboten auch von der Präsenz in der Schule ein wenig lösen.</description></item><item><title>Roadmap 2021</title><link>https://raum-fuer-natuerliches-lernen.de/work/2020-12-21-roadmap/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://raum-fuer-natuerliches-lernen.de/work/2020-12-21-roadmap/</guid><description>Wie jedes Jahr kommen wir zum Jahresende im Verein zusammen, lassen noch einmal das Jahr Revue passieren und planen, wie es weiter geht. Meist verbunden mit einer kleinen Weihnachtsfeier - diesmal nun natürlich per Remote Meeting. Nicht so gemütlich wie sonst, aber trotzdem inhaltsreich.
Wir haben einiges vor in 2021 - die Finanzierung der Oberschule will sichergestellt werden, genauso wie das Funding für die weiteren Pläne. All dies wird uns neben dem Oberschull-Rollout eine Weile beschäftigen.</description></item><item><title>#EUvsVirus Hackathon - wir sind dabei!</title><link>https://raum-fuer-natuerliches-lernen.de/work/2020-04-23-euvsvirus/</link><pubDate>Thu, 23 Apr 2020 13:33:46 +1000</pubDate><guid>https://raum-fuer-natuerliches-lernen.de/work/2020-04-23-euvsvirus/</guid><description>Ganz kurzfristig haben wir die Info über den EU Hackathon erhalten, und es ist gleich klar - da sind wir dabei! Mehrere 10000 Menschen aus ganz Europa treffen sich online, um schlaue Ideen gegen die Krise umzusetzen. Für Millionen von Schülern entscheidend ist sicher die Schulkrise, die sich gerade abzeichnet.
Wir wollen mit einer innovativen App-Idee für Schüler an den Start gehen, die ihren Lernpfad selber erfinden, gestalten und prüfen wollen - allein und zusammen mit ihrem Mentor.</description></item><item><title>Unser erstes Online-Meetup</title><link>https://raum-fuer-natuerliches-lernen.de/work/2020-04-07-unser-erstes-meetup/</link><pubDate>Tue, 07 Apr 2020 17:33:46 +1000</pubDate><guid>https://raum-fuer-natuerliches-lernen.de/work/2020-04-07-unser-erstes-meetup/</guid><description>Ganz spannend heute - unser erstes Online-Meetup mit 12 Teilnehmern zum Thema -wie kann gute Online-Zusammanarbeit gelingen?- Nach einem kurzen Einstieg in den Zusammenhang zwischen unserem Verein, unserer Schule und dem Thema Online, das ja momentan durch die Covid-19-Krise und die Schulschließungen eine große Aufmerksamkeit erhält, entspann sich ein interessanter Austausch zum Thema.
Kernerkenntnis: digitale Plattformen können uns helfen, Distanz zu überbrücken - die Motivation und die Impulse zum Lernen kommen immer noch von den Teilnehmern und ihren guten Beziehungen zueinander, nicht von konserviertem &amp;ldquo;Content&amp;rdquo;.</description></item></channel></rss>